洛歇馬丁 波音防務 雷神向台售武 華制裁美軍火商 港空管恐遭殃

節錄

洛歇馬丁 波音防務 雷神向台售武
華制裁美軍火商 港空管恐遭殃

因應美國對台售武，中國外交部發言人趙立堅昨宣佈，制裁洛歇馬丁（Lockheed Martin）、波音防務（Boeing Defense）及雷神公司（Raytheon）三間美國公司。曾任機師的立法會議員譚文豪指香港的空管系統是雷神AT3系統，按「一國」原則，香港亦要跟隨制裁，反問「是否代表空管系統以後不更新」。

相關新聞：官媒靠嚇 軍火商在華少業務

今次中國是回應10月21日美國公佈消息，指美國國務院已經批准對台灣一筆價值18億美元（約139億港元）、包括導彈發射系統和戰鬥。。。。。。。。。。。關個人和實體實施制裁。」中國要求美國停止對台售武和美台任何軍事聯繫。惟官方沒交代制裁範圍及具體細節。

根據公開資料，香港民航處2016年開始使用的新空管系統「AT3」，正是雷神。。。。。。。。。。。』。維修保養或系統更新，都是雷神提供。」

■香港民航處2016年起使用雷神公司的「AT3」空管系統。資料圖片

譚文豪：係咪以後唔更新

中國今次制裁雷神，譚說：「看看今次香港的『龍門』想搬去『一國』還是『兩制』，如果是一國，道理上香港都要制裁這些公司，是否代表以後不更新？是否代表如果壞了都不向雷神購入？如果今次行兩制，在中國人眼中是否會覺得不夠愛國呢？」他認為政府須交代清楚。譚又指，波音國防系統大部份都是武器及戰機，與波音飛機原則上沒有大太關聯。

這三間美國企業早在2010年、2015年及2019年已被中國「制裁」，惟至。。。。。。。。。。。。。佈清單內的公司。不少中國網民摸不着頭腦，形容今次是「空氣制裁」。

香港民航處回應，處方航管系統的採購工作遵守《物料供應及採購規例》，。。。。。。
。。。。務，稱會繼續與供應商保持密切溝通。中國外交部/《蘋果》記者

這三間美國企業早在2010年、2015年及2019年已被中國「制裁」，惟至。。。。。。。。。。。。。佈清單內的公司。不少中國網民摸不着頭腦，形容今次是「空氣制裁」。

制裁２次方
真係每日都有suprise

制裁TSM

中國制完咪又係繼續買佢d野

我成家人已經決定制裁 李嘉誠

以後唔去 百佳 屈臣氏買野, 唔搭城巴, 唔買長江既樓

拆咗機場起樓

呢個時候 就係兩制架啦

一間公司可以制裁幾多次

大灣區大把機場啦
香港要機場把撚呀

空管用支共四大發明的紙，再加筆就得啦